%\documentclass[%10pt,english]{article}
\documentclass[10pt,italian]{article} % TO WRITE IN ITALIAN, UNCOMMENT THIS LINE AND COMMENT THE ABOVE ONE
\usepackage[utf8]{inputenc} % opzione per caratteri ISO-8859-1, CONSENTE L'USO DELLE ACCENTATE
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{graphicx}

\usepackage[ddmmyyyy]{datetime}

% MARGINI LARGHI
\textwidth 6.3 in % Width of text line.
    \textheight 9.2 in
    \oddsidemargin 0 in      %   Left margin on odd-numbered pages.
    \evensidemargin 0 in      %   Left margin on even-numbered pages.
    \topmargin 0.2 in
    \headheight 0 in       %   Width of marginal notes.
    \headsep 0 in
    \topskip 0 in

\title{\vspace{-70pt}Laboratorio di Sistemi Software -- BLS zero}
\author{Mattia Vandi,
        matricola: 0000850806,
        email: \texttt{mattia.vandi@studio.unibo.it}
        \\
        repository: \texttt{https://bitbucket.org/mvandi/it.unibo.bls.zero}}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
%\vspace{-30pt}

In queste prime settimane ci siamo interrogati in particolare sul workflow che è necessario seguire per la creazione di un sistema software.

L’analisi dei requisiti è fondamentale per capire cosa dovrà fare il sistema.

Dopo un’analisi accurata del problema è possibile definire l’architettura logica. Nella definizione dell'architettura logica di un sistema è necessario individuare i componenti di base che rappresenteranno la struttura del sistema, le interazioni fra essi e il comportamento di ognuno di essi.

\section*{Analisi dei requisiti}
Il problema di interesse riguarda un \textit{Button Led System}. Alla pressione di un bottone deve verificarsi il cambio di stato di un led, se il led è accesso si deve spegnere e vicerca.

Il committente ha specificato che i componenti del sistema devono essere oggetti.

Siamo arrivati alla soluzione del problema procedendo con un approccio top-down, tenendo presente che il primo prototipo vogliamo definirlo il prima possibile, così da farlo vedere al committente e avere subito un suo riscontro.

\section*{Architettura logica}

Abbiamo individuato tre componenti del sistema:
\begin{itemize}
    \item Bottone.
    \item Led.
    \item Controllore.
\end{itemize}

Il Controllore gestisce la \textit{business logic} del sistema. L’interazione fra i componenti avviene in questo modo: quando il Bottone cambia di stato, trasmette un flusso di controllo al Controllore che a sua volta passa un flusso di controllo al Led il quale potrà cambiare il suo stato.

\section*{Implementazione}

Come linguaggio di programmazione abbiamo utilizzato Java.

Il sistema è stato costruito pianificando i gli unit test, prima per il Led e poi per il Bottone, e abbiamo definito di conseguenza le interfacce necessarie e la semantica delle operazioni che ogni interfaccia dovrà esporre.

Successivamente, abbiamo pianificato il test di integrazione per il Controllore e  definito di conseguenza la sua interfaccia  e il suo comportamento%.

Decidiamo di utilizzare il pattern Observer al fine di evitare di fare polling sul bottone: il Bottone è un oggetto \texttt{IObservable} mentre il Controllore un \texttt{IObserver} (un osservatore di un \texttt{IObservable}).  Abbiamo definito il Controllore come osservatore del Bottone affinché il controllore possa essere notificato ogni volta che il bottone cambia di stato.
 
\newpage 

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth, height=\textheight,keepaspectratio]{res/20171007_174456}
	\label{fig:me}
\end{figure}


\end{document}
